\newpage

\section*{Remerciements}

Je tiens à remercier Guillaume Cleuziou, mon maître de stage. Tout d'abord pour m'avoir accepter en stage, mais aussi 
pour m'avoir accepter en thèse pour les années qui suivent.
De plus, il a su, très régulièrement, trouver du temps pour m'encadrer et faire des points sur mon avancement.

Je souhaites aussi remercier le personnel administratif qui a fait le nécessaire pour mon inscription en doctorat.

Merci aussi à Mathieu Liedloff, qui, malgré le fait qu'il n'ait aucune obligation, m'a aiguillé sur quelques pistes.

\newpage